如果從小嚴格培養 地獄式訓練 有無可能出到一個世界級嘅香港足球員?

唔知有無開錯台

係香港既問題

首先要有良好設施+ 青訓系統

如果唔洗考慮經濟應該可以

家長都係問題
假設當佢要好似而家啲中學生準備考dse咁操
日日訓練

設施應該有 教練方面可能差緊啲
但風氣文化問題好似影響仲大

真係咁理想嘅話 中國一早走去做啦

有啲外國球隊有係香港搞青訓(e.g 軌)
係有料到既老早俾人的去外國青訓啦
根本岩做球員既人就唔多 淨係講心態上已經輸人九條街 大把人當興趣班玩下 個風氣差到咁仲點樣發展

要有對手先得
個基數要夠大

無
唔好以為一個世界級運動員係咁易培訓出黎

世界上, 世界級球員有幾多個?
香港仲要得個幾百萬人.

烏拉圭咁少人都出幾個

唔係話睇低自己人 但香港水平咁低 係本土訓練幾乎無可能
世界級邊有咁易 要係歐洲四大聯賽拎到正選都極難啦

對手都要有返咁上下嫁

比你勁撚到美C細個咁

無人係你對手都進唔到步啦

剩係識講人口基數做藉口
歐洲大把國家都係得幾百萬人口
岩岩拎金球獎嘅c 朗都係出身於一千萬人口嘅葡萄牙
比利時千一萬人口夠一隊英超明星隊
挪威，丹麥少人過香港，瑞士，瑞典同香港差唔多人口都出過大把球星
冰島得33萬人口，大約得半個旺角咁多人
世界排名18,上年歐國盃打到入8強

連足球場都唔多 又要book又要搶
老老實實 一個香港中學生 可能要到中三四先第一次踢到有草既完整球場

場地貧乏練到體格但練唔到球商

淨係食水同食物已經同外國差好遠

其實唔難，e 度求其搵個都可以教美斯點踢波

會，睇下香港而家幾多世界級考試機器就知

冰島 好似就係狂起球場
近幾年先叫有D 成績
你會想拎D地起樓 定球場

照佢個思維咁中國印度印尼咪好撚勁

冰島啲天氣太差
起咗唔少室內場
香港唔睇波嘅根本唔care足球發展
淨係會care可以掠到幾多水

非洲人 不過香港人又冇咁強

難D囉
你睇日本都出唔到就知
人種問題

四大聯場大球會踢過唔算？

首先香港仲有好多人覺得扭波叻就係勁 但係連基本功傳控都未練好

咁要睇你點定義世界級囉
四大聯場大球會踢過都算 咁好多人都世界級

唔得，要返工

人地國家都出得咁少
香港難 d

要做美斯都要首先踢到四大聯賽大球會先 都要培養架 日本個體制做到第一步先講啦 出唔出日本美斯就講運氣啦

學下日本啦 人地廿幾年前仲廢過我地，睇下依家人地勁到

韓國都有孫興文就知唔係人種問題啦

睇你點睇世界級
要去到美斯C朗果種就冇乜可能，體格問題
但你話香川或者孫興民果個level都算既，咁就實可以

職業級都還可以
世界級唔係靠訓練就得

唔係體格問題
而係香港大部分教練太垃圾
佢地根本唔識睇個player嘅potential
淨係識用即戰力判斷

曹長青：中國足球為什麼不行？

中國雖然球迷眾多，北京奧運還拿到最多金牌，但卻缺席這次南非世界盃，因為中國隊連全球32強都沒打入。亞洲卻有日本、南韓，甚至北朝鮮，都打進了南非大賽。對於一個全球最多人口的大國，這實在有點難堪。中國球迷們質問：難道13億人就找不到11個能踢好足球的人嗎？但事實是，就是找不到！

中國國家足球隊，現在不僅打不進32強，而且其腐敗形象，已成了中國民眾嘲笑、奚落的對象。網絡上流行的中國足球笑話是，甲：聽說你哥哥在國家隊踢球？乙：你哥哥才在國家隊踢球呢！你們全家都在國家隊踢球！堂堂國家足球隊，居然成了恥辱的象徵！

●宮廷體育為腐敗打開大門

中國足球隊為什麼不行？《紐約時報》最近發表了兩篇美國體育專家的文章，探討原因。曾著有《為中國而訓練：意識形態下的體育》的美國密蘇里—聖路易斯大學人類學教授蘇珊.布勞內爾（Susan Brownell）在題為「中央計劃的缺陷」的文章中分析說，中國足球無法進入世界等級，原因跟中國的游泳、田徑項目的落後類似，因為沒有得到更廣闊的人才來源。而國家投資的宮廷式體育項目，很小就開始訓練孩子，就可以出成果。

蘇珊認為，中國足球問題，最主要弊端是政府對體育的中央集權式控制。現在中國走向市場經濟，而足球等體育項目仍被政府控制，於是，足球也像中國的經濟一樣，是雙軌制，體委和足協，同時有權力和金錢，這種制度為腐敗敞開大門。很多中國人問，什麼時候中國能打入世界盃？蘇珊說，回答這個問題之前，應先問一句，為什麼中國要有這種國家掌控的體育系統，它主要是為了拿奧運金牌，而不是為了大眾體育（grassroots sports）。根本答案是：中國的體育系統，尤其是足球，是中國當今「政府控制」和「市場經濟」這種混合制弊端的一個縮影。

●政府恐懼足球俱樂部

美國另一位專家、在富比士網頁「中國田徑」欄目寫博客的麻省理工學院亞洲辦公室主任楚池亞瑪（Ray Tsuchiyama）則在「對政府的威脅」的文章中說，在足球發達的英格蘭和巴西，城市的草根足球十分重要，那些足球俱樂部，是周鄰青少年的中心，發現和培養未來的球星。這種俱樂部不僅提供基本的足球技能，並訓練人的體育性、勇氣、紀律性、以及忠誠。在第一次世界大戰時，一些英國的戰鬥旅，主要是從有足球俱樂部的城市招的兵，打仗前，軍官把一隻足球踢向德國戰壕，標誌進攻開始。

楚池亞瑪認為，過去幾十年，中國官方培養體育「菁英」，提供資金、教練、培訓，以及旅行特權等，主要是為拿奧運金牌；由此來展示共產黨政治制度的勝利和成功；這種政策，給足球發展帶來陰影。足球項目被當局控制，結果地方上獨立的足球俱樂部沒法發展。中國政府可能恐懼這種小小的足球俱樂部，在鄉鎮、城市，成千上萬地出現，蔓延成「從底層開始」（bottom-up）的社會運動，從而挑戰中共的統治；因這種足球俱樂部，會把城鄉的家庭、鄰居連結到一起，最後他們可能忠誠於這個俱樂部，而不是政府或體委的官僚。

兩名專家的文章後面，有很多跟貼，其中還有從中國寫來的評語。一位中國女性讀者說，中國的足球為什麼不行，原因很簡單，因為中國的孩子不能一塊玩。從嬰兒開始，他們就被奶奶到處抱著；放學了，被汽車、摩托或自行車接到家。中國的孩子之間缺乏社會往來。「在非洲，我看到孩子們在髒土地上玩，在北阿富汗，女孩們在學校操場跑起來，像一陣風。在中國，就看不到這種情景。再加上中國的一胎化政策，等於孩子的兒童期沒有了。」

●吸煙有害健康，看國足有害生命

一位新澤西州的讀者，曾在中國教英文七年。他評論說，中國足球上不來，原因很多，其中一個是中國的父母普遍不重視體育，而要孩子好好讀書。在他教書的學校，學生一週上課六天，早上六點迷迷糊糊就要起床，一直讀到晚上10點。一天幾乎所有醒著的時間，都要埋首書本，以應付考試。到了下午，孩子們終於有了「課餘時間」，但已精疲力盡，沒有誰還想玩什麼，只想趕快打個盹。

但也有讀者認為，中國足球上不來，是中國人體能不夠，因足球運動量大，衝撞和競爭力強。但這種說法不攻自破，因為這次南非世界盃，日本、南韓，甚至北朝鮮都打入，他們也是東方體能。尤其日本隊，這次不僅打入全球16強，而且在跟南美僅次於巴西、阿根廷的准一流強隊巴拉圭對陣時，激戰120分鐘都不分勝負，最後是在點球中敗北。

一位紐約的美國讀者說，說來說去，最根本的原因，是中國足球體制的腐敗。他舉例說，他的一位中國國家隊的朋友披露，要想參加國際比賽，必須跟教練有「關係」，才能被推舉。而在基層比賽，也要跟「評委」拉關係，才能拿到「好成績」。中國不斷出現「足球黑哨」（裁判造假）事件，絕不是偶然。中國的球迷們都憤怒這種造假，他們看足球賽，不是快樂，而是生氣！中國網絡上流傳的名言是：「看英超要錢，看國足要命。珍愛生命，遠離國足！吸煙有害健康，看國足有害生命！」

●對中國足球上帝也發愁

一位中國足球選手最近撰文說，「我們還擁有龐大的球迷市場。在一屆與己無關的世界盃期間，電視、報紙、網站上全是世界盃的新聞，在老百姓的生活裡，足球幾乎無處不在。看到這些，作為從事中國足球的一分子，我們沒有理由不努力。」但在中國這種足球體制下，對中國打入世界盃，普遍不樂觀。中國網站上流傳最廣的一個幽默，表達了這種悲觀之情：

一個韓國人，一個日本人和一個中國人有幸見到了上帝。

韓國人問上帝：「我們韓國什麼時候能獲得世界盃足球賽的冠軍？」上帝說：「50年。」韓國人哭了：「嗚嗚嗚……我這輩子是看不到了！」

日本人也問上帝：「日本什麼時候能獲得世界盃冠軍？」上帝答：「也許100年吧。」日本人也哭了：「嗚嗚嗚……我下一輩子也看不到了！」

中國人當然也問上帝：「我們中國什麼時候能獲得世界盃冠軍？」沒有想到，上帝哭了：「嗚嗚嗚……我是看不到了！」

2010年7月6日

吹撚到咁大 你唔好話30年前香港仲勁過巴西
當年519晉級之後就係俾日本大炒

日本未有職業聯賽嗰陣，大部份球隊都係企業球隊，而且當時話搞職業聯賽都有好多阻滯，甚至係有企業球隊反對。

不過其中一樣野助推嘅，就一定係「足球小將」呢套漫畫

日本就係失敗例子 搞左廿幾年都未上到一線

其實呢咁多年有好幾個後生嘅都去左英國訓練甚至有英甲球會想簽但係大部分礙於工作證問題失敗 其實香港好多有潛力 係政府唔肯搞

香港都有足球學校，但唔知幾時先有成績

唔講咩青訓設施配套呢d硬件先
淨係好多香港教波佬係講緊戰術落後唔識教波
最記得中學教波條傻西成撚日叫“一腳波！一腳波！”
唔撚知佢當自己教皇馬定巴塞

單單訓練係唔夠
你睇有幾多個世界級球星既仔女係踢到出黎就知
你估佢地唔識培養咩？

錢呢
人才呢

華人搞體育?！算數啦

成日話體格問題 美斯又高又大隻定係好長氣好跑得？

亞洲人體質已經輸左

真係唔明點解咁執著去英國踢
去意大利荷蘭有得踢既機會仲大啦
起碼冇工作證限住人地簽你先

的士佬

語言問題唔駛諗咩
係就唔會南美球員都偏向去西甲先啦

為左夢想你可以去到幾盡? 所有成功既都係攞條命去燃燒

以前有曼聯足球學校，本身可以去英國訓練，但個年最後一年執埋

同埋風氣問題，踢波無錢個個當興趣自然無目標，班管理層個個老屎忽根本無心。搞波

同埋香港無地，係咪可以用大廈頂層做球場 贊助多d公司隊組成有睇頭又恆常既聯賽吸引人睇波。唔係話本地波唔好睇，但大多人支持隊波因為歸屬感，香港聯賽地區分隊變相無咩動力吸引同區人睇，大埔其實搞得幾好，就好似中學班際咁都係支持自己班隊波。公司聯賽自然會將同公司既人推埋，加上依家其實好多人踢波，但都係大家踢業餘聯賽/fdly 咁

學其他運動搞個繩量級組別咪有高啲排名囉

其實呢方面政府有心真係可以 be creative
好老實講而家商場氾濫，使鬼咁多商場
蛋糕樓下面嗰舊可以擺停車場室内球場唔俾起商場
政府喺個 conditions of grant / re-grant 度加落去有幾難
去城規改 user 又係幾乎冇難度，planning 話 ok tpb 冇公眾爭議唔會 ban 嘅

唔怪得啲球員個喎
1. 香港嘅教育問題體育問題歸根究底都係一個政治經濟問題，産業單一嘅結果就係單一嘅人才需求

2. 本身體育呢個市場好似娛樂咁，如果有 popular base 嘅話，就算冇特别公共財政投資，都可以 self sustain，可惜好多人以唔睇本地波引以為傲

3. 市場咁細完全冇保障嘅行業點會有好多人有決心入行；就算入董之英個 de facto 足球學校課程，有幾多人 join?

4. 要解決整個政治經濟問題係冇可能的，一來對北京來講香港只需識生金蛋同做大陸金融白老鼠，二來産業單一便於控制，三來現有産業結構下嘅既得利益者未必想改變，四來有啲具龐大軟實力，又 label hk identity 嘅産業，官方未必想見到發展

5. 社會風氣最後都係受經濟問題影響，踢波係有保障嘅，潛在好搵得嘅，有邊個家長會介意？相反，不單中途 u 隊被淘汰嘅冇保障，連踢緊港隊嘅都會隨時因散班失業，邊有家長有可能支持？邊有細路咁瞓身入行？

以前係日本exchange個陣同一堆fd去體育館打排球
下晝5點去到已經有班小學生係隔離場度練緊籃球
打到9點走佢地都仲練緊，而佢地成晚只係練傳波接波同走籃

exchange間大學唔出名既棒球隊
朝早8半堂返學個陣已經係度跑緊步
同fd係學校玩夜左走夜晚9點佢地仲係度練緊波
日日都見到佢地，連星期六日有時返學校玩都見到佢地練緊波

香港職業球員都冇練得咁密

睇下T-sun發現成點咪知

咁又咁講
青年軍係應該練密啲，因為 recovery 快，另一方面仲係學習階段而且學習能力高

職業隊一日兩課已經好 intensive，休息係職業層面好重要

日本人唔怪得出到咁多菁英
基本功扎實對體育運動好重要

日本至少都出到批唔錯嘅球員
佢地讀書方面應該都同香港一樣

其實巴打分析得幾好
咁點解dum錢搞電競呢
唔係都係因為有啲香港人行呢條路做到成績出黎
先有人肯投資咩
到而家都多左人follow呢條路

產業太單一香港，
即使做球員未必大富大貴都會比人尊重

香港體制唔得
你真係有間學校 日日操 師資強
就算做唔到世界級 包佢地出黎搵到野做
咁又唔同
運動員邊搵到食
你指意體育老師個d教算啦

家長：地獄式訓練佢考試好過啦！

其實已經有位香港人踢緊英甲 大家不如得閒俾啲支持佢，唔好喺到賴體制啦

你地留意香港波咩？你地留意香港球員咩？根本冇呢個市場何來資源？

咁朴智星係咩

on撚9 根本唔關人種時
唔好講到亞洲人體質一定差咁
大撚把歐美人體質同亞洲人差唔多

亞洲人體質差過其他人種我覺得唔係主因,以泰拳為例,泰國仔好多時讓磅同鬼佬打,一樣打極都唔痛唔攰咁;相反鬼佬比人打到仆街。。。根本環境先係最重要既因素;搵唔到食當興趣既,點夠人地搵條命搏發達既比較

on9 點會唔關事
唔同人種有唔同特質
亞洲人係足球最重要嘅幾方面都冇優勢
速度，高度，腳力，柔軟度，身體平衡

你講既幾方面,對邊樣運動離講唔係優勢?體操都要呢幾樣,中國又未係得到好成績

唔同運動要求唔同身體質素
泰拳我諗你都係講緊播求
佢就算俾人KO 個樣都係唔痛
佢身體質素係會唔夠d 鬼佬黎
但佢有技術
好多人剩係以為佢起腳快所以勁
其實佢最勁係收腳速度
呢個真係靠技術同不停訓練先做到

因為體操高同大隻反而係劣勢
你剩係識幾種運動？
奧運入邊都大把運動唔需要呢類優勢

冇 有啲野天生

體操唔駛同人撞
成件事唔同啦
踢過波你就知
臨開波前自己友圍埋射波交波梗可以球球靚波
但一開波
跑動，走位，比對手壓迫

呢幾樣加埋好消耗體力
身型唔好，比對方壓埋黎已經失平衡做唔到想做嘅野

淨係睇佢肌肉爆發力同柔韌性，黃種人點練都練唔到啦傻閪

基因先係重點

點都會一兩個 香川 星仔 中田既

種族天生冇得改變，但可以後天補救
亞洲又唔係冇球員試過係歐洲搵到食
中國有孫繼海
日本有中田英壽，中村俊輔
南韓有朴智星，李榮杓，奇誠庸

只要有心搞就一定得
不過香港風氣太差，冇乜可能

咁兩者硬件要求差咁遠，好難直接比較
更何況電競係香港已經證明左有龐大市場，本地足球有幾多人有興趣
另一方面同比賽建制同發展程度都好有關
足球已經職業化左咁多年，不同層級既管治機構既關係幾乎不可撼動
另一方面全世界好多國家投入最多資源發展既可能都係足球，要追談何容易

要比較不同運動發展既容易程度，我覺得要考慮既因素起碼包括：場地硬件要求，運動本身對團隊合作要求 (包括 team size)，運動本身既發展程度，運動本身既職業化程度，運動本身既 popular base

軟實力影響力最大既運動當然係最多人關注既運動，但多人關注既運動自然多人參與，而且其他國家投入對軟硬件既投資亦必然更多，如果運動本身有咁上下歷史，其他國家已經越走越遠，咁你落後左一段距離要追一定更難

最重要

所以我覺得日本香川清武個一代既發展方向走火入魔
幾乎完全放棄所有身體質素既要求，幾乎所有位置既球員完全放棄速度同體格，淨係講技戰術
J League 變到 D 節奏養生波咁樣
當然西班牙甚至日本上一代球員既經驗都證明唔係要個個身高手長爆肌
但最基本水平既身體對抗，平衡，爆發，靈活都要有架，如果咁都無的話，無論技戰術幾勁都發揮唔到啦
2014 世界盃小組賽真係現眼報
近幾年 696 轉跑狗同埋南野拓7個類快同靈活既球員先好返D

雖然泡菜 2002 係乞人憎，而且 D 文化都好 on9，但無可否認 K League 前幾年係亞冠對 J League 成日都贏係反映左 J League 前幾年既問題

完全正確
可能佢地覺得與其只能練到一般歐美人水平嘅體質
倒不如將技術或戰術發揮到極致
唔係話唔得
但你除非真係育成到個個都咁高戰術意識同技術
否則都係發夢
正路應該樣樣都有啲
泡菜雖然唔係技術出眾
但真係打起戰術上黎執行力都好强
因為夠體力同本身對抗性夠

咪撚ff啦準時返學返工好過

竟然有弱智認為美斯身體質素唔好
出左名小巨人

所以咪講培訓囉，其實依家dse好適合搞足球學校，俾啲𡃁仔讀中英數通識加科外語，其他時間用晒嚟踢波就啱。至少讀嗰幾科踢唔上都夠入大學基本要求

所以就話人種係次要,技術先係主因

天分問題

無，人種限死咗

香港足球最大既敵人係政府同家長 完

其實最大敵人係香港人

可以，鄭展龍將會係

所以上唔到大枱
永遠國家隊出黎孭飛果個都係撞得既本田圭佑

唔計經濟既話 搵10000個人日操夜操 總有可能得既

或者強制足球係必修科 其他科讀到中三就停

始終我諗有好體能 總會出到人踢巴塞皇馬既

亞洲球員練到最頂尖既技術都係同南美一般球員差唔多

如果係外國訓練出到個英超正選應該唔係太難，孫興民係德國都訓練到咁勁啦

足球可以凝聚一個民族
中共又點會想香港足球搞得好

加逢都出到黑羊，亞美利亞都出到mk啦

以為足波就唔洗講身型同體能

Mk廢到

yes, 踢港超都唔夠班
最多踢港甲

假假地德甲mvp黎

講近d仲有長友佑都

出名d 孫興民

人地成班人勁 互相競爭咁提升實力 你得一個勁有咩用 好似你對住班細佬踢十年你都唔會勁啦

尼恩高蘭有一半係算唔算

咁如果係咁 成個英甲英超唔會有亞洲人啦

一定有可能
但你要解決 (1)場地 (2)教練 (3)系統 (4)家長

講真 香港既場地有幾多有幾好就大家都知啦
天台足球係一個好好既方案 又或者好似外國咁工廈變球場

如果你搵返香港球員去教就一定死
先唔好講技術 你睇下外國班球員 平時唔點飲酒 唔夜浦 有良好既飲食同作息習慣 香港果班呢?
除非你本身得天獨厚 如果唔係體能果啲就係咁練返黎

成個足球比賽系統要重新做過
要有青訓 等小朋友細細個開始已經有機會踢正式比賽
同多啲唔同球員比賽/學習

最後就係家長
如果連家長都唔支持既 一個幾歲既小朋友就算有幾想成為美斯都好 佢都唔會有可能成功

要蘇聯式訓練

成撚日話冇設施冇場地,唔撚望下人地巴西班球星細個咪又係係條街到踼
大哨細哨尼馬咁撚好腳法正統訓練練撚到咩

son 果d 叫咩

唔好住係香港就可以

就算有料都要有人賞式，真係勁10幾歲已經要去外國青訓先有可能成名

所以香港有6成人因爲無錢都做唔到世界級

香港窮得過巴西阿根廷嗰啲？

son同朴只計亞洲咪世界級囉
全球黎計算係一個出色球員

人地個d係窮到無飯開
政府都無能力養佢地
又無乜娛樂
所以先咁多細路一心一意投入足球

相反香港窮咪拎綜緩
至少會食得飽著得暖
環境因素差太遠

洗撚咁扭得咩
人地德國踢整體都世界盃冠軍啦

足球唔同籃球，技術同身體質素遠不及足球智慧重要
你會見唔少翼鋒初出道速度同技術都好
但硬係無咩入球助攻
但有智慧無技術都係無用
後防亦一樣，時刻警覺，要預判對手舉動

學樓主講
可能最有可能訓練出黎既係得龍門
反應、手法、腳法有得練
但佢父母一定要夠高先

主要係人地當地都可以青訓，香港水平太低，跟本無球探注意到

德甲有好多㗎仔

籃球排球呢啲身高優勢大都算，足球真係唔係太食身體質數，雖然都有，但老老實實如果香港是但一隊技術同巴塞互換但身體質數冇變都至少top10球會